# Олег Чащин

Исследователь проблем социальной устойчивости человечества. Философ. Концептуальная философия.

<iframe width="100%" height="500px" src="https://www.youtube.com/embed/43D8c35GIm0?si=fRv-v-rCgks_TuXn&amp;start=403" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>

## Прекрасное будущее Человечества

На эту статью, которую завершает конкретный образ и модель «Прекрасного будущего Человечества», меня вдохновили две причины: деятельность Виктории Кова, основатель проекта [LAND of GOODS](https://youtube.com/channel/UCJEpu3uPX8uWqao0t2zkwag) в Нидерландах, и серия дискуссий предложенная [Сергеем Ивановичем Сухоносом](https://youtube.com/channel/UCiBLRjCKtsK7EXeTG760siw) (основатель теории «Масштабная гармония Вселенной»).

Если резюмировать:
- Виктория Кова - предложила проект жизнеустройства в виде устойчивых эко-поселений - кластеры сетевых Ордексов (автономных эко-поселений не более 10000 жителей каждое). Каждый ордекс объединяет людей по интересам и работает по принципу ресурсной автономности и самодостаточности. Таких ордексов в Нидерландах и Бельгии уже 340 !!! Свободная миграция жителей между ордексами - каждый находит для себя тот, где он может заниматься любимым делом с максимальной самореализацией. Каждый ордекс - это высокотехнологичное эко-поселение с гармоничным вписыванием в природный ландшафт, с использованием и внедрением инноваций. При этом для всего кластера разработана единая экономическая модель, единое образование и морально-нравственные ценности и тд.

- Сухонос С.И. - идея использовать инновационный трудовой характер человека русской культуры для эффективного встраивания в мировое распределение труда. Взращивание талантов посредством масштабной сети университетов с качественным образованием. Основной продукт для мировой экономики - поток инноваций, отработанных и доведённых до опытного производства. Россия как центр новых идей и инноваций (технических, социальных, научных - любых) для всего мира - творческая мастерская всего мира.
В основе этой идеи, в том числе, лежит наблюдение за социальной эволюцией всё бОльшего объединения человечества: семьи, общины, племена, народности, народы, государства, цивилизации (тот уровень, на котором мы находимся сейчас), единое всепланетное человечество (сейчас идёт активный тренд на будущий переход на этот уровень). И я бы добавил следующий уровень - «Единая вселенская цивилизация» (гармоничной составной частью которой должна стать наша «Единая планетарная цивилизация»).

Переход на каждый новый уровень всё большего объединения людей обычно проходит через довольно серьёзный кризис. Последний переход от «Государств» к «Цивилизациям» (которых сейчас восемь), инициировал довольно глубокую трансформацию общества через две мировые войны и повсеместные финансовые, экономические и социальные кризисы государств-участников перехода.
«Единое человечество» - это своего рода эволюционная неизбежность! И если человечество сумеет пройти через этот мощнейший глобальный кризис отношений, то оно сможет объединиться. Если не сумеет, то возможно мы откатимся к глубокой древности и дикости, что бы всё начать сначала.

Основную проблему я вижу в том, что у прогрессивных мыслителей нет единого ИДЕАЛА, того единого ОБРАЗА, который освещал бы единый путь человечества, дальние цели и ближайшие задачи. Каждый из нас уникальная личность со своим уникальным взглядом, идеями и опытом, которые вроде как не позволяют прийти к общему единому знаменателю - единому ОБАЗУ будущего. Но на самом деле этот ИДЕАЛ универсален (что я покажу ниже) и удовлетворит любого здравомыслящего человека.

Глобальная мировая элита, которая формировалась сотни или тысячи лет и сосредоточила в своих руках 90% всех мировых ресурсов во всех сферах жизнедеятельности, и главное - ресурс глобального управления, прекрасно понимает и знает о неизбежности «Всепланетарного объединения». Естественно и логично, этот процесс им самим инициировать и возглавить, что и происходит. В отличие от нас, людей здравого смысла , разрозненных в своих представлениях, глобалисты, напротив, имеют единый ОБРАЗ будущего и единые цели. Возможно они даже искренни в своих намерениях, считая свой ИДЕАЛ организации общества, при столь разнородном населении планеты, единственно приемлемым и возможным. Другой вопрос - хотим ли мы, люди - уникальные творческие личности, жить в таком будущем, которое для нас без нас (а на самом деле с нашей неосознанной помощью) готовят?
Основной базовый образ глобалистского идеала (инклюзивный капитализм) - единое человечество как идеальный МЕХАНИЗМ, где каждый человек лишь функциональная единица в общемировом распределении функций и ресурсов, при полном глобальном тотальном контроле каждого и прямом управлении посредством искусственного интеллекта. Переход от демократии к технократии. Фактически это образ муравейника, где каждому муравьишке отведена своя функциональная роль, под управлением коллективного сознания (контура разума/ИИ) через муравьиную матку. Муравьям 100 млн.лет, за столь долгий срок эволюция выработала идеально функционирующий коллективный организм. Видимо глобалисты в восторге от этой модели жизнеустройства.
На уровне простейших насекомых, в чью головку невозможно впихнуть могучий инструмент индивидуального разума, такие взаимоотношения действительно доведены до идеала. Но между муравьём и человеком есть одна большая разница - творческая Свободная Воля! Воля со-творца!

В отличие от механистичного, исключительно функционального идеала глобалистов, давайте попробуем рассмотреть «Гармоничное единство человечества»

Гармония - согласование разнородных и даже противоположных элементов в едином целом. Так же как глобалистам, нам нужен единый ОБРАЗ. Каждый из нас и все вместе, мы должны понимать КУДА и К ЧЕМУ мы движемся. Нужны смыслы, ценности, идеалы.

## Необходимость Идеала

В бизнесе, если компания или корпорация намерена существовать длительное время и быть устойчивой, то у неё должна быть своя «Миссия», из которой вытекают «цели» компании, на основе которых возникают «задачи» для персонала, для реализации этих «задач» компетентными лицами принимаются соответствующие «решения», которые и исполняет весь персонал в своей «деятельности».
Уровень «интересов» и текущих «задач» недостаточен для длительного устойчивого существования и развития корпорации. Обязательно нужен уровень «ценностей» - «миссии». И если корпорация на уровне «ценностей» будет использовать «7 базовых ценностей», как инструмент и критерий определения задач и принятия решений, то уровень её стабильности будет достаточно надёжным.

В нашем случае - для «социальной устойчивости всей планеты» - единого человечества, как мне видится, необходимо рассматривать ту же иерархию значений и даже начинать с ещё более высокого уровня - уровня Идеала:

Идеал - Миссия - Цели - Задачи - Решения - Деятельность

Временной горизонт достижения Идеала, определяет временной горизонт устойчивости структуры. То есть, если цель, к которой мы стремимся достигается за 10 лет, то и устойчивость нашей структуры, которая коллективно стремится к достижению этой цели, так же будет на протяжении 10 лет (при достижении конечной точки, потенциал движения к цели будет исчерпан). Если выбрать цель, которая достижима за пять поколений, то и устойчивость будет 125 лет (так, например, храмы возводились несколькими поколениями). Если за тысячелетие, то 1000 лет устойчивости. Поэтому для устойчивого совместного достижения нужно выбирать ту «точку» ценностного уровня, тот образ и Идеал, к которому можно стремиться, если не вечно, то многие тысячелетия и многие поколения. Тогда и устойчивость стремящегося к этому Идеалу сообщества будет на тысячелетия. Само стремление и сам образ будут объединять всех.

Идеал «Единой гармоничной Семьи человечества»/«Всепланетарное братство» - неизменная константа, постоянно присутствующий образ в сознании каждого жителя планеты, который еле различимо маячит на горизонте, как «лучик света», но к которому каждый испытывает сильнейшее тяготение. Из исторических аналогов это подобно «светлой мечте» при зарождении Америки, когда первые переселенцы удерживали в своём сознании образ «нового светлого будущего, новой Святой Земли - Рая на земле», что помогало им преодолевать колоссальные трудности начальных десятилетий. Или первые граждане СССР, освещённые Идеалом коммунизма, за 20 лет вывели страну из полнейшей разрухи в индустриально-промышленную державу. При этом развитие промышленности, науки, образования и тд. были лишь следствия - реализация задач на пути стремления к Идеалу (Коммунизму) - единому ОБРАЗУ будущего. Наличие этих единых Идеалов определяло высокую скорость движения и достижений.

Итак, иерархия значений (структура достижения):

Горизонт: Стремление к Идеалу Единой Семьи человечества (всеобщему братству).
Миссия: установление ценностей Единой Семьи и гармонии на всей планете.
Цели: создание сети кластеров городов и поселений на новых принципах жизнеустройства и функционирования (образ таких городов ниже), в которых культивируются ценности гармонии и как инструмент принятия морально-нравственных и иных решений используются критерии «7 базовых ценностей».
Задачи: задачи по разработке, организации, объединению, построению и запуску новых сообществ и их дальнейшего устойчивого существования и развития.
Решения: выработка решений в рамках исполнения Задач, принятых на основе достижения поставленных Целей с учётом общей Миссии в стремлении к единому Идеалу и в критериях «7 базовых ценностей».
Деятельность: добровольная реализация конкретных решений теми лицами, которые взяли на себя ответственность за их выполнение.

Как видно из вышеприведённой модели, в основе всего лежит изначальный Идеал “Единой гармоничной Семьи человечества». Я бы добавил ещё более дальний Идеал - «Единая гармоничная Семья Вселенной», куда наша планета входит как неотъемлемая часть Вселенской гармонии миров. Но что бы начать стремиться к этому более высокому Идеалу, мы вначале должны стать единым планетарным Целым и входить во Вселенскую Семью как Единый мир, единая планетарная единица, участвующая во всеобщем вселенском жизнеустройстве и прогрессе.
Может показаться, что Идеал это что-то совсем абстрактное. Да, Идеал не должен быть слишком конкретным. Конкретные ОБРАЗЫ формируются на уровне Целей и Задач. Идеал это нечто УНИВЕРСАЛЬНОЕ, способное объединить ВСЕХ! Идеал это то, к чему можно стремиться всем вместе (независимо от расы, пола, возраста, образования, талантов, текущих интересов и тд.), при том, что освещать разум каждого Идеал будет уникальным образом. Но каждому необходимо удерживать в сознании этот образ «Всеобщего гармоничного братства», в котором он сам является неотъемлемым уникальным творческим элементом, равноценным в своём значении со всеми другими и с единым Целым.

Почему я считаю Идеалом для человечества и Вселенной именно Идеал Единой гармоничной Семьи? Потому, что это больше об ОТНОШЕНИЯХ, чем о функционале. Так уж случилось, что Бог «наводнил» Вселенную Личностями. А каждая Личность уникальна, неповторима и равноценна во всей Бесконечности и на всю Вечность. И что бы эта Вечность могла гармонично и устойчиво существовать, основополагающее условие - гармоничные ОТНОШЕНИЯ между мириадами Личностей Мироздания (отношения в едином Вселенском Братстве), а уже потом согласованный функционал. Не важно кто и как выражает себя творчески и функционально - это многообразие неповторимо, но основа стабильности Мироздания - доброжелательные, братские и любящие ВЗАИМООТНОШЕНИЯ, а основа роста и прогресса - наслаждение от творческой самореализации на благо друг друга и всё того же Вселенского Братства. Формула устойчивости и прогресса в ответе на вопрос: «Что ещё я могу сделать во благо как можно бОльшего количества людей и общества в целом, и как можно бОльшим удовлетворением/наслаждением/счастьем для себя самого?».

Но вернёмся от возвышенных Идеалов далёкого будущего на нашу матушку Землю 

## Образ и Структура городов будущего.

На уровне Целей нам уже необходимо иметь конкретный ОБРАЗ того, что мы собираемся организовывать/строить/достигать. Под влиянием идей Виктории и Сергея Ивановича у меня возник чёткий образ структуры будущих городов и поселений. Естественно, это лишь один из возможных образов нового будущего жизнеустройства.
В рамках Идеала Единого братского человечества, стоит задача сформировать образ такого жизнеустройства, где, с одной стороны, для своей устойчивости города и поселения должны быть максимально самодостаточными с полным спектром функционала, с другой, расселены по всей планете с единым горизонтальным взаимодействием между собой. 

Считается, что конкуренция как движитель эволюции неизбежна и постоянна, но это не совсем так. Конкуренция полезна лишь до определённого уровня развития суперсистем. Несмотря на позитивный аспект конкуренции - состязательность, он во многом перекрывается её негативным аспектом - многократное дублирование услуг/продуктов/функционала, в погоне за прибылью. В концепции гармоничного жизнеустройства в рамках одного города или поселения, конкурентная модель дублирования не эффективна. Организму человека (как пример гармоничного взаимодействия всех органов), например, не нужно три или четыре сердца, которые соревнуются, кто больше перекачает крови, или десять почек и шесть печёнок. Если рассмотреть нерукотворный процесс, то на заре эволюции на Земле, конкурентные углеродная и кислородная формы жизни, в последующем гармоничном объединении создали первые живые клетки. Сотрудничество и объединение клеток в колонии привело к созданию более сложных живых систем вплоть до организма человека. Когда какая-либо клетка организма погибает, то окружающие клетки берут на себя её функции.
На уровне развитой единой суперсистемы (целого) конкуренция приобретает аспект согласованного гармоничного сотрудничества, а между суперсистемами – позитивной состязательности-соревнования за выявление и актуализацию наилучшего и эффективного.
  
Итак, стимулом человека должна быть не прибыль, а удовлетворение от самореализации своего таланта в любимом деле во благо всего общества. Для этого каждый житель выбирает себе то дело, которое ему по душе. Эффективность и отдача возрастают многократно. Если в каком-либо городе данная деятельность уже не требуется, то обязательно найдётся город, где этот талант необходим. Плюс свободный обмен опытом и идеями в каждом деле между людьми и городами, что приведёт к ещё большей синергии и результату.
Таким образом - объединение людей в сообщества по их талантам, схожести интересов, культуры и тп. Разноплановые сообщества объединяются в единый город. Причём, с помощью этих внутригородских сообществ-объединений необходимо обеспечить в каждом городе максимальное покрытие всех потребностей - от материальных, до интеллектуальных, духовных и культурных и обеспечить возможности для актуализации личностных творческих потенциалов жителей.

Структурно город я вижу так:
Как говорится: «Человек создан по образу и подобию...». Сердце человека - его Дух(душа), который «окружён» Разумом, который находится «в окружении» Тела (материя). Возможно это идеальная «планировка», которую можно использовать для проектирования городов нового типа.

Радиально-кольцевая планировка города:

Центр - внутренний круг (условная область Духа):
- разбит на сектора сообществ: сообщества деятелей культуры и искусства - художники, скульпторы, музыканты, актёры, писатели и поэты, философы, религиозные деятели и тд.
- инфраструктура: театры, художественные галереи и мастерские, музеи, концертные площадки, киностудии, кинотеатры, форумы (для философских дискуссий), храмы и тд.
- жилые зоны для участников этих сообществ
- архитектурно в Центре города здания наибольшей этажности, но выполненные с учётом обширных террас с парками (ландшафтный дизайн), фонтанами, зонами отдыха, зимними садами и тп.
Второй Круг - окружающий Центр (условный контур Разума):
- разбит на сектора сообществ: сообщества интеллектуальных сфер - учителя, учёные, изобретатели (инноваторы), IT специалисты, архитекторы и тд.
- инфраструктура: детские сады, школы, университеты, академии, НИИ, НИОКР, IT-центры, архитектурные мастерские и тд.
- жилые зоны для участников этих сообществ
- архитектурно Второй Круг меньшей этажности чем Центр, но так же с учётом наличия природного ландшафта, парков, садов и тп.
Третий Круг - окружающий Второй Круг (условный контур Тела):
- разбит на сектора сообществ: сообщества «здорового тела» - медики, фитнес-тренеры, спортсмены различных видов спорта, рестораторы, повора и тд.
- инфраструктура: медицинские центры, госпиталя, фитнес-центры, бассейны, ледовые дворцы, спортивные сооружения малой площади, кафе, рестораны и тд.
- жилые зоны для участников этих сообществ
- архитектурно Третий Круг меньшей этажности чем Второй Круг, и так же с учётом наличия природного ландшафта, парков, садов и тп.
От внешней окружности Третьего Круга отходят радиусы 12 улиц-лучей (аналог 12 систем жизнедеятельности в организме человека). Так как по сравнению с тремя внутренними Кругами Лучевые улицы имеют возможность гораздо большей площади застройки, то каждый Луч может объединять сообщества, которым для реализации жизнедеятельности требуется большая площадь. Например, различные производства, но с учётом «чистых» передовых технологий, оснащённые робототехникой и тп. А так же частичный «вынос» на Лучи деятельность тех сообществ из внутренних Кругов, сооружениям которых необходимы большие площади - например, стадионы, цирки, большие залы, опытные производства инноваторов и тп. Лучи-улицы больших музеев и исторических реконструкций и тд.

Внешний Круг - самая обширная территория, размер которой определяется потребностями города в сельскохозяйственной продукции и ареалами живой природы для естественного отдыха. По Внешнему Кругу, вокруг всего города, располагаются высокотехнологичные индивидуальные и коллективные фермерские хозяйства, которые гармонично вписаны в естественный природный ландшафт. А так же природоландшафтные парки отдыха и сады с множеством общественных усадьб, для отдыха и творческого уединения жителей города. Архитектурно - малоэтажное строительство (2-3 этажа).
Общий план «высотности» зданий города: постоянное пропорциональное убывание этажности от Центра к Внешнему Кругу. Если смотреть на город со стороны: от периферии при приближении к Центру, здания постепенно всё больше тянутся, а затем взмывают к «небесам».

Количество населения в таком городе нужно более детально просчитывать на математических моделях. Но эти города не должны быть крупными мегаполисами, возможно в пределах 100 тыс. человек. Опираясь на открытые Сухонос С.И. пропорции в пять порядков («Масштабная гармония вселенной» - http://suhonos.ru/), можно предположить – как организм человека (суперсистема) на пять порядков превосходит размер составляющих его автономных, но согласованных клеток, так и следующий шаг масштабной оси, может объединять в устойчивую социальную суперсистему-город 100 тыс. человек – автономных, но гармонично согласованных в сотрудничестве в едином целом.
В свою очередь, следующим шагом масштабной оси может быть гармоничное единство 100 тыс. городов и населения в 10 млрд. – планетарная цивилизация.
Территориально, в той же логике – площадь суши нашей планеты около 150 млн.кв.км. Каждый город, вместе с внешним кругом сельхозугодий и парков, займёт ареал 1500 кв.км. В настоящее время, конечно, не вся суша нашей планеты пригодна для проживания человека. Но ведь речь идёт о будущем. Технологии будущего позволят использовать в полной мене не только ВСЮ сушу, но и над/подводные пространства, а возможно и часть воздушного пространства.
Кроме того, как автономные клетки живого организма в своём единстве рождают коллективное сознание целого, возможно и 100 тыс. автономных сознаний жителей города в своём согласованном единстве претерпят качественный скачок к коллективному сознанию «города».

Одна из задач в структуре города - максимально возможное разнообразие сообществ по интересам творческой самореализации и видам деятельности - гармонично дополняющих друг друга, с максимально возможным устойчивым самообеспечением полного спектра потребностей жизнедеятельности людей во всех сферах - материальной, интеллектуальной, духовной и личностной. Цель такого жизнеустройства - гармоничное сосуществование, доброжелательное взаимодействие, взаимодополняющее СО-ТВОРЧЕСТВО людей.
Фактически каждый такой город лучше рассматривать как УНИКАЛЬНЫЙ проект с необходимым и достаточным (для самообеспечения и покрытия потребностей) количеством участников. А всю планету как гармоничное сообщество таких уникальных и неповторимых городов.

«Органы власти» (в понимании современного общества) в таком городе практически не нужны. Нужны лишь «Координирующие структуры администрирования» (в том числе и с помощью ИИ) и демократические институты законотворчества и самоуправления в виде представительных органов: у каждого сообщества свой выборный Совет, для обсуждения, выработки внутренних законов сообщества и принятия решений, и группа координаторов; у каждого Круга и Луча - Совет Круга или Луча из представителей Советов сообществ и группа координаторов; у всего города - Совет города из представителей Советов Кругов и Лучей и группа координаторов жизнедеятельности всего города.
Законы и решения Советов всех уровней и деятельность координаторов направлены исключительно на благо и процветание как отдельных личностей-творцов, так и сообщества/Круга/Луча/всего города в целом (если термин «Совет» у кого-то вызывает напряжение, то название не принципиально - Парламент, Собрание и тп.).
Так как основой гармоничного сосуществования населения города является распределение необходимого функционала по врождённым ТАЛАНТАМ личностей-участников, то избирать в Советы и координирующие органы лучше людей, готовых проявить свой врождённый талант организатора/ администратора и тп., при том, что такие люди должны не только нести «долг служения» своему обществу, но и получать удовольствие от своей деятельности (это дело должно быть им по душе). И такие люди есть.

Возвращаясь к «образу и подобию» упомянутому ранее (Дух(душа)-Разум-Тело) – в самой сердцевине сущности человека пребывает его Личность*
* космический дар, неизменная идентичность «я есть», способная существовать в условиях неограниченных изменений и одновременно сохранять свою идентичность в самом присутствии таких изменений и навсегда в Вечности. Личность интегрирует реальности духа, разума и энергии-материи. Личность является средоточием и источником уникальных свободных импульсов Воли – актуализирующих преобразование реальности.

По этому «образу и подобию», в самом сердце внутреннего центрального Круга нашего города, в великолепном амфитеатре и расположится «Воля города» - его законодательный и координационный Совет!

## Законы и решения

Для установления на планете постоянной социальной устойчивости американский доктор философии Даниэль Рафаэль предложил систему семи универсальных общечеловеческих «врождённых» базовых ценностей, присущих как каждому человеку в отдельности (не зависимо от его расы, национальности, пола, социального статуса, деятельности и тд.), так и семьям, сообществам и всему нашему виду Homo sapiens, которые самоочевидны:

1. Каждый человек, любая социальная группа, сообщество, нация и человечество в целом хотят ЖИТЬ/ ВЫЖИТЬ.
2. Каждый человек, любая социальная группа, сообщество, нация и человечество в целом стремятся к КАЧЕСТВУ ЖИЗНИ.
3. Каждый человек, любая социальная группа, сообщество, нация и человечество в целом стремятся к РОСТУ в раскрытии и актуализации своих потенциалов.
4. Каждый человек, любая социальная группа, сообщество, нация и человечество в целом желают РАВЕНСТВА в возможностях взаимного РОСТА и КАЧЕСТВА ЖИЗНИ. Нравственный человек желает ТАКОГО РАВЕНСТВА для других людей, какого он желает и для себя самого - всегда используя «Золотое правило»: - «Поступай и относись к другим так, как ты хотел бы, что бы поступали и относились к тебе самому».
5. Из ценности РАВЕНСТВО вытекают три вторичные ценности-эмоции, которые и отличают нас людей от животных: СОЧУВСТВИЕ, СОСТРАДАНИЕ и ЛЮБОВЬ к человечеству.

Именно общечеловеческие базовые ЦЕННОСТИ могут стать тем ФУНДАМЕНТОМ, на котором смогут ОБЪЕДИНИТЬСЯ люди в своём разнообразии культур в ЕДИНОЕ человечество.

Каждый из нас любит свою семью и дорожит своими близкими, и нам понятны и близки всё те же базовые ценности как ценности истинной семьи:

- стремится ли семья жить/ выжить? Конечно!
- стремится ли семья к качеству жизни? Естественно!
- стремится ли семья к раскрытию и росту личностного потенциала своих членов? Да!
- стремится ли семья предоставить своим членам равные возможности для роста и качества жизни? Конечно да!
- есть ли в семье сочувствие? Есть!
- сострадают ли в семье друг другу? Да!
- любят ли в семье друг друга? Любят!

Эти семейные ценности фундаментальны и самоочевидны. Смысловое понятие СЕМЬЯ, для любого современного человека, является БАЗОВЫМ. Расширив эту концепцию семейных ценностей на объединения людей и семей в сообщества, общества, города и в конце концов в Единое человечество, мы все способны стать одной большой и гармоничной ЕДИНОЙ СЕМЬЁЙ всего человечества.

Даниэль Рафаэль так же предложил метод принятия любых решений на любом уровне организации жизнедеятельности в критериях этих базовых ценностей.
Таким образом, любой закон и любое решение (на уровне отдельного человека, семьи, сообщества, города, всего человечества) сверяется на соответствие всем семи ценностям. Если есть несоответствие хотя бы одной из ценностей, то такое решение отвергается как не гармоничное и идёт поиск иного решения с полным соответствием ВСЕМ ценностям.

## Население

Что касается состава населения, то в данной модели нового образа жизни, объединение в сообщества и город в целом идёт не по признакам какой-либо расы, нации, пола, уровня образования, религиозных взглядов и тп., основа объединения - уникальные Личности со-творцы, которых Бог наделил каждую своим талантом, которые собрались для взаимопомощи в самореализации на благо друг друга в гармонии совместного взаимодействия. Основа доброжелательного и уважительного отношения в таком обществе - понимание РАВНОЦЕННОСТИ (равной ценности) каждой Личности в силу их УНИКАЛЬНОСТИ и неповторимости.
Бог не повторяется! Идеальная гармония - гармоничное Целое из множества уникальных и неповторимых элементов. Залог вечной уникальности Личности - её творческая СПОНТАННАЯ Свободная Воля!

Но вернёмся к составу населения. Итальянцы - мастера многих искусств. Выходцы из русской культуры - мастера изобретательства и инноваций, а также мастера литературного слова и поэзии, и фундаментальных наук и философии. Немцы - мастера прикладных наук и технологий. Японцы - мастера робототехники и минимализма. Китайцы - мастера массовых производств и быстрой мобилизации больших социальных групп населения на решение любой проблемы. Американцы - мастера-организаторы, а также фермеры. И тд. При этом в каждой нации, кроме основных черт характера, найдутся таланты «на любой вкус». Такой город вполне может быть мультикультурным шедевром общественного жизнеустройства! Мультикультурность и разнородность сообществ, объединённых в единый город, дадут возможность максимально МНОГОГРАННОГО взаимодействия в личных и социальных отношениях. Один из самых увлекательных аспектов личностных взаимоотношений - бесконечно познавать другую Личность в её постоянном самораскрытии! И жить в городе с таким огромным спектром гармоничных межличностных отношений - это просто ВАУ!!!


Я описал образ-пример одного из уникальных городов будущего (как я его себе представляю). Такие города могут быть «разбросаны» по всей планете, и каждый со своей уникальной «изюминкой» (несмотря на общую модель структурной организации, которая так же не является непререкаемым шаблоном, а лишь примером). И лучше, если каждый такой город будет НЕПОВТОРИМ и отличаться от любого другого. Думаю, если максимально освободить творческий потенциал людей, то они таких городов натворят!!!
Естественно, между городами будут складываться опять же гармоничные, горизонтальные многоуровневые взаимодействия: однородные сообщества в разных городах будут обмениваться идеями, опытом, технологиями, произведениями искусства; законодатели и координаторы городов обмениваться передовыми методами законотворчества и управления, организации, ведения хозяйства и тд. (пригодятся современные цифровые технологии коммуникаций на базе ИИ; автоматическая система распределения потребностей и предлагаемых возможностей; автопилотный транспорт, логистика и доставка; все массовые цикличные процессы, в том числе и в сельском хозяйстве, производятся робототехникой под управлением ИИ). Города будут приглашать друг к другу жителей как туристов или для более длительного участия в жизни города. Свободная миграция людей между городами всей планеты. Иметь в собственности жильё не будет никакой необходимости - сообщества будут выделять комфортабельное жильё в своём секторе и свободно обмениваться между сообществами городов творческими специалистами. Для творцов гуманитарных сфер (поэты, писатели, художники, музыканты…), в случае необходимости творческого уединения, город будет предоставлять возможность творить в уединённых парково-природных усадьбах во внешнем Круге.

Смогут ли такие мультикультурные и многопрофильные города покрывать потребности в сложных технических устройствах или в массовом производстве? Уже сейчас есть тенденции перехода от массового продукта (по крайней мере в «простых» технологиях) к индивидуальному и малосерийному продукту: одежда, посуда, мебель, 3D-принтинг и тд. Думаю, не за горами открытие новых источников и видов энергии - уже сейчас ведутся теоретические обоснования энергии «нулевой точки» (другое её название - энергия эфира) - само пространство насыщено неисчерпаемой силой-энергией, нужно лишь обнаружить этот вид энергии и научиться её извлекать и преобразовывать. Что касается «сложных технических устройств», для изготовления которых в современном мире нужны сложные производственные цепочки - такие цепочки можно организовать и между производствами этих новых городов. Людям главное перейти от организации общества по принципу вечно конкурирующих государств, а ныне цивилизаций, к самоорганизации по принципам гармонии, творчества, уважения и доброжелательности, как единое человечество без границ. А уж с технологиями мы разберёмся.
Города будут кооперироваться между собой в создании каких-либо совместных крупных проектов, в том числе с выделением отдельных территорий под реализацию подобных проектов. Например, стадионов - для межгородских игр, концертов и шоу; аэропортов, обслуживающих несколько городов; крупных производств – наземного, водного и воздушного транспорта; космодромы и тд.

И так как человечество, после всепланетарного объединения, устремиться в Большой космос на встречу со Вселенской Семьёй миров, то естественно структурно и организационно понадобится Всепланетарный Совет Городов и Координирующий орган Человечества, задачей и целью которых будет всеобщее согласование в реализации Миссии Человечества в свете единого Идеала.
И так как даже в таком возвышенном обществе достижение СОВЕРШЕНСТВА идёт постепенно, а значит будут иметь место ошибки, споры и определённая рассогласованность мнений, то необходимость СУДОВ всех уровней останется (суд сообщества; суд Круга/Луча; суд города; суд кластера городов; высший суд человечества). Но целью судов должно стать не наказание, а примирение, уважение и согласование мнений. И как результат - понимание ошибки и добровольное её исправление теми, кто допустил эту ошибку.

## Как же перейти к подобному образу жизни?

Самый сложный вопрос! Но вспомним как закипает вода: сначала образуется один первый пузырёк пара, затем второй, третий и очень быстро вся вода превращается в пар (новое агрегатное состояние). Сам фазовый переход воды в пар происходит очень быстро, причём в узком интервале температур. Социальный «фазовый переход», когда созрели условия (социальная температура дошла до точки кипения), так же происходит «мгновенно» (по меркам исторических периодов). Например, для перехода от Царской Империи к Советской власти потребовалось два-три года! На переход в 90-е от социализма к капитализму потребовалось ещё меньше времени. Но подобные переходы очень болезненны для населения.

Есть и другие примеры более плавных и гармоничных переходов - выявления новой структуры из «старого» раствора. В детстве я был очень любознательный и среди прочего проводил такой эксперимент: покупал в хозмаге порошок медного купороса, в банке растворял его в воде, нагревал, затем опускал в этот насыщенный раствор привязанную к нитке маленькую шайбочку и ставил на подоконник. На моих глазах вокруг шайбочки (точки сборки) начинал как бы ниоткуда образовываться и расти всё больше и больше красивый синий кристалл. Химия этого чуда в том, что в нагретой воде образовывался насыщенный нерастворимый коллоидный раствор купороса, и если в него поместить какую-то «точку сборки» (зародыш), то по мере охлаждения, молекулы купороса начинали «объединяться» вокруг этого «зародыша» в прекрасный гармоничный кристалл.

Те же закономерности действуют и в социуме. Необходимые и достаточные условия для перехода формации:
- общество (вода)
- накопившиеся неразрешимые проблемы - социальный градус (температура общества)
- «растворённые» в обществе индивиды с новым прогрессивным мышлением, ищущие выход, а также масса людей жаждущих перемен
- «точка сборки» (прогрессивный сильный лидер/ сильная группа единомышленников/ объединяющий здравомыслящих людей Идеал и тп.)
Когда в обществе накапливаются кризисные явления, возрастает количество людей-прогрессоров и ещё большая масса людей просто жаждущих перемен («раствор», насыщенный индивидами, потенциально готовыми проявиться). Если появляется «точка сборки», тогда и возможен фазовый переход.

Глобалистам-технократам не нужен фазовый переход в гармоничное человечество, они стремятся оставить всё тот же «старый раствор» и взять его под контроль. Для этого им необходимо снижать градус проблем с помощью технологий и лишать прогрессоров их Силы («Если Соль потеряет силу, остаётся выбросить её вон!»), атомизируя общество и превращая в однородную массу с точки зрения Личности, Духа и интеллекта, но многопрофильную по навыкам в необходимом функционале. Задача - постоянно перемешивать «раствор», не позволяя «молекулам» соединяться в красивый растущий кристалл гармоничного общества, которое обойдётся БЕЗ поводырей.

Но оставим все эти «теории заговора», возможно и нет никаких тайных Глобалистов.  Наша Цель от этого не меняется - совершить этот фазовый переход в единое гармоничное Человечество. И этот переход не будут инициировать никакие власти «сверху», это совсем не в их интересах. Только методом самоорганизации «снизу».

## Метод для начала действий

Как же совершить этот переход максимально плавно и безболезненно для общества, без революций и разрушений? Общество (раствор) всё больше насыщается активными людьми здравомыслия и позитивных устремлений. Социальный градус проблем так же нарастает. Осталось лишь проявить «точку сборки» и чудесный кристалл начнёт свой неумолимый рост. Этой точкой сборки может стать объединяющий Идеал-Образ - детализированная интерактивная модель нового жизнеустройства, реализованная для начала в виртуальной реальности.
Современные IT-инструменты (игровые интерактивные 3D платформы с открытым кодом; мессенджеры индивидуальных и групповых коммуникаций - Zoom, Telegram, WhatsApp и тп.) уже позволяют начать «строительство» подобного города на серверах (с «кругами», «секторами», «лучами», всей необходимой виртуальной инфраструктурой с подключением коммуникационных систем и контуров, с интерактивным интерфейсом).
После первого этапа - создания виртуального города, можно начать второй этап - его виртуальное заселение. Но заселять его смогут уже «живые» люди-единомышленники, используя интегрированные в город системы индивидуальных и групповых коммуникаций. Можно будет объединяться в группы по интересами и талантам, заселять виртуальные сектора «кругов» и «лучей», приглашать единомышленников как своей тематики (своего сектора), так и единомышленников подобного образа жизни, но с другой тематикой (для заселения смежных секторов и улиц) и тд. Постепенно город будет заполняться реальными людьми, взаимодействующими пока на уровне «Игры в новую жизнь». И вот в этой ИГРЕ станет возможным выработать реальное взаимодействие, реальные отношения, реальные методы принятия решений, постепенно сгладить все острые углы, которые неизбежно возникнут при таком коллективном со-творчестве уникальных и неповторимых Личностей, но стремящихся к доброжелательности, пониманию и конструктиву.
Эта «новая жизнь» в первую очередь об ОТНОШЕНИЯХ, а уже потом о функционале. В игровой форме мы сможем выстроить и отношения и функционал, а когда придёт время и возникнут подходящие условия, возможности и ресурсы - останется лишь выбрать подходящий реальный участок земли и начать там строить уже РЕАЛЬНЫЙ город будущего, который станет «точкой сборки» и первым эталоном, первой моделью, для множества других подобных, а в дальнейшем и более «продвинутых» новых городов и поселений!

На этом буду заканчивать изложение Идеи, которая пришла мне по вдохновению. Если кто-то, друзья, узрел для себя интересное зерно во всём этом, то подключайтесь к обсуждению. А если кто-то готов ДЕЙСТВОВАТЬ, то вперёд! На первых этапах работа для IT-специалистов: алгоритмика, кодинг, веб-дизайн, 3D-моделирование и тд. Затем создание тематических и координирующих групп в мессенджерах, координация, начало наполнения города и тд. Ну и ИГРА ПОШЛА... 

В заключении напомню структуру достижения в применении её к нашей виртуальной ИГРЕ, с более конкретной разбивкой на Этапы Задач:

Цель: создание виртуального интерактивного города на новых принципах жизнеустройства и функционирования, в котором культивируются ценности гармонии и как инструмент принятия морально-нравственных и иных решений используются критерии «7 базовых ценностей».

Задачи:
- Этап 1 - сбор, объединение и предварительная организация инициативной группы единомышленников. Разработка Устава города.
- Этап 2 - разработка IT-платформы и интерактивного функционала.
- Этап 3 - разработка ген-плана и алгоритмики города.
- Этап 4 - объединение в реальные сообщества (группы в мессенджерах) по интересам и талантам.
- Этап 5 - «строительство» виртуального города веб-архитекторами, согласуя свои проекты с соответствующим сообществом (заполнение секторов виртуальной инфраструктурой и дальнейшее «заселение» участников).
- Этап 6 - начало ИГРЫ с последующим постепенными «заселением» и наполнением новыми участниками новых сообществ.
- Этап 7 - реализация основной Задачи и Цели ИГРЫ - отладка гармоничных творческих и функциональных взаимоотношений внутри сообществ участников и между сообществами, с выходом на дальнейшее ЕДИНОЕ взаимодействие - для последующей реализации проекта «Город будущего» в Реале, как модели социально устойчивого кластера сообществ гармоничного жизнеустройства и развития.

Решения: выработка решений в рамках исполнения Задач, принятых на основе достижения поставленной Цели с учётом общей Миссии в стремлении к единому Идеалу и в критериях «7 базовых ценностей».

Деятельность: добровольная реализация конкретных решений теми лицами, которые взяли на себя ответственность за их выполнение.

Буду рад и благодарен вашим комментариям.

Всем мира, добра и любви.
